@ ΑΙΩΝ ΣΤ'. - ΑΝΑΣΤΑΣΙΟΣ ΣΙΝΑΙΤΗΣ - ΤΟΜΟΣ 89 {p 374}

αγίαν καθολικήν Εκκλησίαν τήν εν Βαβυλώνι γραφείσα, αιτησαμένων τουτί τών εν αυτή φιλοχρίστων καί ορθοδόξων ημών αδελφών. 93
Ε'. Περί τών αγίων συνόδων. 97.
ΣΤ'. Πόθεν τήν ρίζαν έχει τό δόγμα Ευτυχέος καί Σευήρου. 101.
Ζ'. Απόδειξις, ότι απεβάλλετο ο δυσεβής Σευήρος τούς αγίους Πατέρας. 109.
Η'. Απόδειξις εκ Παλαιάς, καί Καινής Διαθήκης, ότι ου ταύτον φύσις, καί πρόσωπον. 121.
Θ'. Περί φύσεως καί υποστάσεως, εκ τής αγίας συνόδου τής εν Νικαία. 140.
Ι'. Ο σκοπός, όν εδογματίσαμε πρός τούς ετεροδόξους εν Αλεξανδρεία. 149.
ΙΑ'. Εν ώ σημαίνει ο ποιητής, πόθεν ερρέθησαν τώ διδασκάλω αι δύο φύσεις. 193.
ΙΒ'. Περί τού σωτηρίου πάθους Χριστού, καί ότι θεοπασχίται είσιν οι λέγοντες τό, «Άγιος αθάνατος ο σταυρωθείς καί παθών». 196.
ΙΓ'. Ανάκρισις, ήτοι συζήτησις καί γυμνασία Ορθοδόξου καί Ακεφάλου περί τινων χρήσεων, ών προσφέρουσιν εκ τών αγίων Πατέρων πάσαι αιρέσεις, αι αθετείν βουλόμεναι τήν ένσαρκον οικονομίαν τού Χριστού, καί μίαν λέγουσαι φύσιν τής σαρκός κάι τής θεότητος τού Εμμανουήλ. 204.
ΙΔ'. Αμμωνίου Αλεξανδρέως κατά Μονοφυσι΄των. 244.
ΙΕ'. Περί τής εορταστικής, μάλλον δέ θρηνητικής έκτης επιστολής τού νύν επισκόπου τών Θεοδοσιανών εν Αλεξανδρεία τής πεμφθείσης εν Βαβυλώνι. 257.
ΙΣΤ'. Σευηριανού επισκόπου Γαβάλων εις τό αποστολικόν λόγιον, τό περί Χριστού φάσκον ότι, «Εν αυτώ κατοικεί πάν τό πλήρωμα τής θεότητος σωματικώς». 261.
ΙΖ'. Απόδειξις ότι ου συνεσαρκώθη τώ Υιώ ο Πατήρ, ή τό άγιον Πνεύμα. 264.
ΙΗ'. Κατά τών κακώς επί Χριστού λαμβανόντων τό υπόδειγμα τού ανθρώπου. 265.
ΙΘ'. Αντίθεσις κακοτρόπου Παυλιανιστού πρός Σευηριανόν προφέροντα κατ' ισότητα τού Χριστού είναι τήν τού ανθρώπου σύνθεσιν, εκ ψυχής καί σώματος. 268.
Κ'. Κεφάλαια συλλογιστικά κατά Σευηριανών αφρόνων. 269.
ΚΑ'. Ανατροπή τής ματαίας καί δυσσεβούς εκθέσεως καί νομοθεσίας Σευήρου, ής πρός Νηφάλιον καί άλλους τινάς εξέθετο λέγων· Εν ώ απόδειξις ότι ου δεί άλλην άλλως μεταλλάττειν τά δόγματα. 280.
ΚΒ'. Κεφάλαια γραφικά απορηθέντα ημίν υπό απίστων· καί Ανδρέου Νεστοριανού κεφαλ. κδ'., καί παρερμηνεύοντας τάς ευαγγελικάς, καί πατρικάς περί Χριστού τού Θεού ημών Γραφάς. 284.
ΚΓ'. Περί πίστεως Γαϊανιτών. 296.
ΚΔ'. Τού αγίου αποστολικού διδασκάλου Διονυσίου τού Αρεοπαγίτου εκ τού κεφαλαίου τού περί ηνωμένης καί διακεκριμένης θεολογίας. 305.
Πίναξ τών ερωτήσεων καί αποκρίσεων. 312.
Τού εν αγίοις Αναστασίου Σιναΐτου επισκόπου Αντιοχείας, ερωτήσεις καί αποκρίσεις περί διαφόρων κεφαλαίων καί διαφόρων  προσώπων. Τάς λύσεις ουκ εξαυτού, αλλ' εκ πείρας, καί αναγνώσεως τών θείων Γραφών εποιήσατο. 329 - 824.

Ερωτήσεις.
Α'. Τί εστι τό σημείον τού αληθούς χριστιανού; 329.
Β'. Τίνες εισίν οι αληθινοί προσκυνηταί, οι εν πνεύματι καί αληθεία προσκυνούντες τώ Πατρί; 344.
Γ'. Εάν τις αμαρτήσας μετενόησε, καί πάλιν εις τήν αμαρτίαν έπεσεν, ει τήν μετάνοιαν, καί τούς κόπους εκείνους απώλεσε; καί μάλιστα ει μετά τήν αμαρτίαν απέθανεν αμετανοήτου; 352.
Δ'. Εάν τίς παύσηται τής αμαρτίας, αρκεί τούτο πρός μετάνοιαν, ή ού; 357.
Ε'. Εάν τίς εστι γέρων, ή αδύνατος καί ολιγόψυχος, καί ου δύναται μονάσαι, ή τά τού μοναχού ποιήσαι, πώς ούτος δυνήσεται μετανοήσαι, καί σωθήναι; 361.
ΣΤ'. Καλόν εστιν άρα τό εξομολογείσθαι τά αμαρτήματα ημών πνευματικοίς ανδράσιν; 369.